疑遭唱衰糾黨圍毆女同學 自稱年少無知女生判更新中心

曾接受警司警誡及守行為的中三女生，因不滿遭女同學「唱」，便聯同其他同學在商場梯間連番掌摑和起飛腳踢對方。女生早前認罪，感化官兩度評估後認為她不適合感化。女生今聲淚俱下求情，指自己年少無知，惟裁判官指事件校園暴力，被告糾黨襲擊，判她入更新中心。

被告彭玉環（17歲）早前承認襲擊致造成身體傷害罪，及後被還柙在更新中心領取進一步感化官報告。辯方今坦言被告的報告不理想，但希望法庭考慮她年少無知，事後母親和社工都積極協助她改過，希望能讓她繼續在主流學校讀書。

辯方又呈上由被告母親親筆求情信，她在信中透露丈夫去世前她承諾要照顧好被告，案件發生後她要當兩份兼職賺錢，雖然極疲倦但仍希望教好被告。裁判官將信交給被告看，她看畢後聲淚俱下，指自己年少無知，「願意道歉，願意做一切彌補」。

裁判官表示已給她機會領取第二份感化官報告，但她仍未能說服感化官。官又指學校理應是安全和學習知識的地方，事主沒想過會被同學襲擊，案情嚴重。

更生中心？